[絕望數據]經濟合作與發展組織: 50至70後脫貧容易 後生仔上流困難

上世紀八九十年代全球資源分配較平均，窮人只要努力就可以向上流，但今非昔比，今天若然出身低微，脫貧動輒需要幾代人的努力。經濟合作與發展組織（OECD）近日發表研究報告，指目前各國窮人平均要150年，即是差不多5代才能脫貧，中國情況更嚴重，要等七代人！而1975年是分水嶺，此前出生的50後、60後及70後機會多的是，此後社會根本沒有流動性。

報告指出，最快可以打破貧窮循環的是北歐國家，例如丹麥、芬蘭、挪威、瑞典，只需要2至3代，就可以脫離窮人行列。至於如巴西、南非、哥倫比亞等的發展中國家，則要9至11代才可脫貧。
社會上不少年過43歲的中年人常吹噓當年自己的發奮史，對年輕人指指點點，但經合組織的報告指出，當年發跡容易，不止香港，全球亦然，報告寫道：「對很多在1955年至1975年期間出生、父母均是缺乏教育的人來說，社會的確有流動性，但對1975年後出生的人來說，（流動性）已停滯不前。」
可悲的是，連中產家庭也有向下流風險，研究發現，有七分一中產家庭，以及兩成收入較低的中產人士，4年間會跌入窮人階層。
OECD分析，各國社會貧富收入不平等的情況加劇，以致基層難以在社會階梯向上爬，使跨代貧窮普及。如果父親是低收入人士，那麼下一代的兒童有三分之一機會也會是低收入。
組織建議各國政府採取適當政策，包括投放更多資源於教育，改善健康及家庭政策，為弱勢兒童創造更平等的競爭環境，及減低經濟困難對他們的影響。另外，政府亦可增建可負擔的房屋，規劃更方便的交通和完善的城巿，及加強社會安全網，以促進社會平等。
參謀長拉莫斯（Gabriela Ramos）說：「我們要確保每個人也有機會取得成功，特別是那些最弱勢的社群。」

仲有堆傻屄笑鳩人想攬炒，根本戰後個個都好上位

幾時都話有生之年想睇到地球玩完。

幾時先會洗一次牌

我屋企2件廢老咁好景都上唔到位
仲日日屌我廢

以前好易就有物業

冇乜錢嘅可以自置公屋

有嘅可少少錢嘅可以買居屋

資本主義既問題
當大家一齊窮起點相同 叻既人就會跑出
但係當叻既人壟斷大量資源傳比下一代既時候
窮人既下一代點叻都上唔到富豪級別

所以黎多次世界大戰都唔係一個壞方法,我個人覺得真係打起上黎的話,就算係富人都未必可以免難,因為而家人類的武器實在係太勁

世界大戰都無咩用, 以前就話d銀行真係真金白銀儲存係金庫, 洗牌成班賊衝哂去偷/搶人地屋企
家陣所有野都係電子處理, 你點偷都霸唔到錢/人地間屋 變相都係有錢佬係贏家

而家銀行冇金庫咩?

連登偽上流：話知你咩數據，你窮就係你廢!

支持world war3